【有圖】海之戀商場廣告被質疑抄襲 長實：向設計公司了解中

有眼利網民發現長實「海之戀商場OP Mall」的招租廣告涉嫌抄襲日本設計師Keita Maruyama丸山敬太的作品，網民對此表示極度憤怒，狂轟有關廣告「點解可以抄得咁足」。海之戀發展商長實（1113）回覆本報，表示正跟進事件，並向設計公司了解中

海之戀商場上周在報章刊登廣告，有網民昨在fb貼文質疑，廣告抄襲日本設計師丸山敬太設計的長裙，並上載兩張照片作對比。據照片對比，兩作品極其相似，除均以粉紅色系作基調，模特兒身穿的長裙亦同樣由深淺不一的粉紅色部件組成；另外，兩名模特兒姿勢同樣是左手叉腰、右手舉起，而且頭上同樣頂起粉紅色飾物。

兩個設計不同的是，日本設計師作品中模特兒扶着的是兩支金色匙羹，而海之戀商場廣告中，模特兒扶着的則是一支銀色的叉和一支銀色匙羹。不過巧合地，兩作品同樣在其中一支餐具繫上粉紅色緞帶蝴蝶結，在海之戀的廣告中，緞帶再延伸成海之戀商場的心型標誌圖案。

該網民指，日本設計師丸山敬太是他的朋友，指事件是丸山敬太發現之後向他透露。該網民又表示，丸山敬太設計的長裙出自日本雪糕店Haagen Dazs的平面廣告，同一系列的其他硬照包括，身穿同一條長裙的同一模特兒在甜品、蛋糕盤、茶杯上穿梭。

不少網民關注事件，有人在帖文下留言，慨嘆在香港設計難做，又有人直斥事件「影衰香港」。

記者就涉嫌抄襲一事向長實查詢，長實回覆指暫未就此事收到投訴，不方便透露涉事的設計公司，但指對方是曾經合作過的公司，又表示現正跟進，正向該設計公司了解中。

抄到咁足好難兜喎

大project都抄...

係咁上下啦。。。。

支那人改不了吃屎

一模一樣咁制wo

到撚樣喎

一撚樣喎

copy and paste

why Japan

大陸人設計師

想搵一個位唔同都冇

會唔會永不錄用？

留名等睇邊間設計公司

抄既果間設計公司 懶西到咁

日本版果個靚好多喎，抄都抄得衰過人，正垃圾

點解無人同日本人傾，反而同長實傾？

照dup

lm睇人仆街

抄都抄d唔出名架啦

大陸話齊, 靚先抄咋

開名啦, 仆街

又係到幫人賣廣告

咩呀？你睇下其中一支變左做叉咖

網民表示極度憤怒

過百億投資 咁都要抄

冇人屌長實，大家都幾明白事理（個人感覺長實作為client其實係受害者，唔知有冇錯）

咁大個集團竟然用啲咁嘅設計公司

邊間垃圾廣告開名喇 連色都一撚樣

點解可以咁廢

抄個唔出名既都可以用錢解決
依家抄個咁出名既大師

係香港 創意係唔值錢
成個廣告界都慣性左抄右抄
美其名 食腦

日本奧運標誌都抄人啦 而家俾人參考吓啫又唔得 你哋倭寇喱夠抄我地大支那漢字用啦 （支那人思考模式）

做廣告班柒頭唔係好有腦架咩

Hkdi?

抄到咁

睇哂成篇報導啦戇鳩

有食環署洗街車出現 所以冇抄

海之戀 都係抄花之戀
所以廣告都要抄返日本仔既作品
咁先夠一致

屌, 係咪長實樓下個保安漏夜畫架?
開名啦

個情況應該係
客 designer
呢個幾靚喎 我要跟呢個樣
下 但係咁樣抄唔係咁好...
我唔覺得有咩問題喎 就下個禮拜交俾我
ok...

咁都叫似? 直情一鳩樣啦下話

仆街中伏

開名啦
有時我公司都有d廣告公司走黎sell自己
好想知自己有冇中伏

以為可以好似TVB抄ATV咁冇事不特止仲大把人buy

拿我地有花紋 點計抄？

加返架食環處洗街車就得啦

日本野大把人識，下次抄克羅地亞設計師

香港設計師一味抄抄抄 垃撚圾

加個撚字真係黑都可以講到白

究竟點解抄都可以抄得咁核突

香港4A未至於咁吓?

爆左出黎間公司仲有冇立足之地？

個designer以後仲有冇得撈

香港設計有幾難做阿?

抄都難做不如死撚左去

咪又係大把人買

收幾多錢
個設計師應該開名啦無料到

之前C AllStar隻歌已經夠戇鳩

搵啲香港特色出黎咪唔算抄囉

話抄果D人有冇睇清楚

左面果張係 兩隻匙
右面果張係 一隻叉 一隻匙

咪臭係

學支那告返日本侵犯版權囉

真係當人傻

連隻手擺位都抄埋
大佬呀 你張野咁明顯 又無咩特別意思 咁抄法太覺眼

你究竟知唔撚知咩叫抄
講緊成個concept照抄 少少改動就唔係叫抄？

咁walking dead ,同28日後, 又算唔算係抄??
大家都係講喪屍危機, 世界末日

快銀同閃電俠, 又算唔算係抄?
兩隻英雄都係速度勁快

雷神同 雷震子, 又算唔算係抄??
大家都用鎚仔 出電

咩年代
仲以為抄完無人發現到？

On9抄咁足真係以為冇人知呀？

呢個要更正下，花之戀係香港人發明

致敬黎姐